\documentclass[10pt, a4paper]{jsarticle}
\usepackage{listings}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\lstset{
		breaklines = true,
		basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
		classoffset = 1,
		frame=tRBl,
		framesep=5pt,
		numbers=left,
}
\usepackage{here}

\begin{document}

\title{\vspace{-4cm}進化的アルゴリズム 第4週課題}
\author{情報科学 201511417 山崎健太}
\maketitle

\section{実験1}
作成したプログラムを下に記す。
\lstinputlisting[caption=ga.cpp]{./ga.cpp}
このプログラムは以下の引数を得る。
\begin{lstlisting}[caption=how to use program, numbers=none]
./a.out [size] [random_seed] [num_agent] [scaler] [p] [densy]
\end{lstlisting}

\clearpage

\section{結果}
\subsection{size=90}
以下のスクリプトを実行し適切なパラメータを決定する。
\lstinputlisting[caption=round-robin.sh]{./round-robin.sh}
これにより得られた結果を以下にまとめる。
\begin{lstlisting}[numbers=none]
param                                   fitness
ga_log90_100_0_0.050000_loose_123.csv, 0.648148
ga_log90_100_0_0.150000_loose_123.csv, 0.644444
ga_log90_100_0_0.250000_loose_123.csv, 0.640741
ga_log90_100_0_0.350000_loose_123.csv, 0.644444
ga_log90_100_1_0.050000_loose_123.csv, 0.8
ga_log90_100_1_0.150000_loose_123.csv, 0.803704
ga_log90_100_1_0.250000_loose_123.csv, 0.785185
ga_log90_100_1_0.350000_loose_123.csv, 0.788889
ga_log90_100_2_0.050000_loose_123.csv, 0.718518
ga_log90_100_3_0.050000_loose_123.csv, 0.855556
ga_log90_100_3_0.150000_loose_123.csv, 0.87037
ga_log90_100_3_0.250000_loose_123.csv, 0.859259
ga_log90_100_3_0.350000_loose_123.csv, 0.844444
ga_log90_300_0_0.050000_loose_123.csv, 0.685185
ga_log90_300_0_0.150000_loose_123.csv, 0.711111
ga_log90_300_0_0.250000_loose_123.csv, 0.737037
ga_log90_300_0_0.350000_loose_123.csv, 0.733333
ga_log90_300_1_0.050000_loose_123.csv, 0.796296
ga_log90_300_1_0.150000_loose_123.csv, 0.788889
ga_log90_300_1_0.250000_loose_123.csv, 0.811111
ga_log90_300_1_0.350000_loose_123.csv, 0.818519
ga_log90_300_3_0.050000_loose_123.csv, 0.851852
ga_log90_300_3_0.150000_loose_123.csv, 0.833333
ga_log90_300_3_0.250000_loose_123.csv, 0.840741
ga_log90_300_3_0.350000_loose_123.csv, 0.837037
\end{lstlisting}
numagent=100,scaler=3,p=0.15を採用する。

\clearpage

\subsection{実験2}
上記の結果から以下のスクリプトの実験を行なう。
\lstinputlisting[caption=run.sh]{./run.sh}
以下に結果を示す。

\begin{lstlisting}[numbers=none]
% python avg_sd.py ga_log30_100_3_0.150000_loose_*
avg: 0.9483334
S.D. 0.01937269046467219
% python avg_sd.py ga_log60_100_3_0.150000_loose_*
avg: 0.9183333999999999
S.D. 0.021118373020666145
% python avg_sd.py ga_log120_100_3_0.150000_loose_*
avg: 0.8411112000000002
S.D. 0.01525499392199158
% python avg_sd.py ga_log150_100_3_0.150000_loose_*
avg: 0.8122221999999999
S.D. 0.032126263246135545
\end{lstlisting}
%%org
%% python avg_sd.py ga_log30_100_3_0.150000_loose_*
%avg: 0.7933334
%S.D. 0.01937269046467219
%% python avg_sd.py ga_log60_100_3_0.150000_loose_*
%avg: 0.8083333999999999
%S.D. 0.021118373020666145
%% python avg_sd.py ga_log120_100_3_0.150000_loose_*
%avg: 0.8311112000000002
%S.D. 0.01525499392199158
%% python avg_sd.py ga_log150_100_3_0.150000_loose_*
%avg: 0.8422221999999999
%S.D. 0.032126263246135545

\subsection{成功}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=10.0cm]{./suc.png}
\end{figure}

\subsection{失敗}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=10.0cm]{./unsuc.png}
\end{figure}

\end{document}
